monitoria de Lean + hws

haskell/hw01/Nats.hs
@@ -1,0 +1,132 @@
+module Nat where
+import Prelude ( Show(..)
+    , Eq(..)
+    , Ord(..)
+    , Num(..)
+    , Integral(..)
+    , Bool(..) , not , (&&) , (||)
+    , (++)
+    , ($)
+    , (.)
+    , undefined
+    , error
+    , otherwise
+    )
+
+data Nat = O | S Nat
+{--
+ - data Nat where
+ - O :: Nat
+ - S :: Nat -> Nat
+ --}
+
+-- Print Nats
+instance Show Nat where
+  show O = "0"
+  show (S n) = "S" ++ show n
+
+-- Igualdade em Nats
+instance Eq Nat where
+  (==) O O = True
+  (==) (S n) (S m) = n == m
+  (==) _ _ = False
+
+-- Ordem em Nats
+instance Ord Nat where
+  (<=) O m = True
+  (<=) (S n) (S m) = n <= m
+  (<=) _ _ = False
+  (>=) n m = not(n <= m)
+  (<) n m = not(n == m) && (n <= m)
+  (>) n m = not(n == m) && (n >= m)
+
+-- Transforma Integral em Nat
+toNat :: Integral a => a -> Nat
+toNat 0 = O
+toNat n = S (toNat (n - 1))
+
+-- Transforma Nat em Integral
+fromNat :: Integral a => Nat -> a
+fromNat O = 0
+fromNat (S n) = 1 + fromNat n
+
+-- Adicao de tulpa de Nats
+add :: (Nat, Nat) -> Nat
+add (n,O) = n
+add (n, S m) = S(add (n, m))
+
+-- Subtracao de tulpa de Nats
+minus :: (Nat, Nat) -> Nat
+minus (n, O) = n
+minus (S n, S m) = minus (n, m)
+minus (_, _) = O
+
+-- Multiplicacao de tulpa de Nats
+mult :: (Nat, Nat) -> Nat
+mult (n, O) = O
+mult (n, S m) = add (n, mult (n, m))
+
+-- Exponencicao de tulpa de Nats
+exp :: (Nat, Nat) -> Nat
+exp (n, O) = S O
+exp (n, S m) = mult (n, exp (n, m))
+
+-- Dobro de um Nat
+double :: Nat -> Nat
+double O = O
+double (S n) = S(S(double n))
+
+-- Predecessor de um Nat
+pred :: Nat -> Nat
+pred O = O
+pred (S n) = n
+
+-- Fatorial de um Nat
+fact :: Nat -> Nat
+fact O = (S O)
+fact (S n) = mult (S n, (fact n))
+
+-- Nat da posicao de um Nat na sequencia de fibonacci
+fib :: Nat -> Nat
+fib (S (S n)) = add (S n, n)
+fib n = n
+
+-- Menor Nat de uma tulpa de Nats
+menor :: (Nat, Nat) -> Nat
+menor (S n, S m) = S (menor (n, m))
+menor (_, _) = O
+
+-- Maior Nat de uma tulpa de Nats
+maior :: (Nat, Nat) -> Nat
+maior (S n, S m) = S (maior (n, m))
+maior (O, n) = n
+maior (n, O) = n
+
+-- Divisao de dois Nats, com quociente e resto
+divisao :: (Nat, Nat) -> (Nat, Nat)
+divisao (n, m) = (quoc (n, m), res (n, m))
+
+-- Resto de uma divisao de dois Nats
+res :: (Nat, Nat) -> Nat
+res (n, O) = error "nzd"
+res (n, m)
+        | m <= n = res (minus (n, m), m)
+        | otherwise = n
+
+-- Quociente de uma divisao de dois Nats
+quoc :: (Nat, Nat) -> Nat
+quoc (_, O) = error "nzd"
+quoc (n, m) = if m <= n
+              then S(quoc (minus (n, m), m))
+              else O
+
+-- Maior divisor comum entre dois Nats
+gcd :: (Nat, Nat) -> Nat 
+gcd (n, O) = n 
+gcd (O, m) = m 
+gcd (n, m) = gcd (m, res (n, m))
+
+-- Menor multiplo comum entre dois Nats
+lcm :: (Nat, Nat) -> Nat
+lcm (n, m) = quoc (mult (n, m), gcd (n, m))
+
